%@metapost:3geoplaneexo30.mp
%@Auteur: d'après {\sl perso.orange.fr/gerard.cissa/}\par
\begin{myenumerate}
  \item Utilise la propriété de la somme des angles d'un triangle pour
    trouver des points $M$ du plan d'où l'on voit le segment $[AB]$
    sous un angle de 70\degres.
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        $\widehat{AMB}$&70\degres&70\degres&70\degres&70\degres&70\degres&70\degres&70\degres\\
        \hline
        $\widehat{ABM}$&20\degres&35\degres&50\degres&65\degres&80\degres&90\degres&100\degres\\
        \hline
        $\widehat{BAM}$&&&&&&&\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
\[\includegraphics{3geoplaneexo30-1}\]
\item En quel point du grand arc $\stackrel{\rotatebox{-90}{(}}{AB}$
    dois-tu te placer pour voir le segment $[AB]$ sous le plus grand
    angle possible?
\[\includegraphics{3geoplaneexo30-2}\]
\end{myenumerate}